\chapter{GAMBARAN OBYEK STUDI}
\section{Obyek Study}
\textit{Invoice} TRAPPS 3.1 merupakan aplikasi transaksi antara \textit{Costumers} dan Pihak Perusahaan Kuehne-Nagel Indonesia. TRAPPS 3.1 digunakan untuk mendata semua transaksi \textit{Invoice} yang bersangkutan dengan Kuehne-Nagel, dimana invoce tersebut ada yang besifat \textit{universal} dan \textit{confendential}\cite{bab4_7}. \textit{Invoice} yang bersifat \textit{universal} dan \textit{confendential} berupa bentuk \textit{file} PDF yang diakhir akan dilakukan transaksi pembayaran \textit{Invoice} dari pihak perusahaan Kuehne-Nagel kepada \textit{Costumers} atau dari pihak \textit{Costumers} kepada pihak Kuehne-Nagel \cite{doi-0201bab4_5}, case tersebut didapatkan dari hasil observasi dan wawancara di perusahaan Kuehne-nagel indonesia yang dilampirkan pada Lampiran A. Setiap data \textit{Invoice} yang ada pada aplikasi TRAPPS 3.1 akan dikonfirmasi oleh \textit{Department Finance}, setiap \textit{file} yang akan dikirim atau dibuat oleh \textit{Department Finance} adalah bersifat \textit{private} atau \textit{confendential}. Pada \textit{case} \textit{Invoice} berupa \textit{file} dokumen yang bersifat \textit{private} atau \textit{confendential} akan menjadi fokus penulis dengan beberapa rangkaian kegiatan yang akan dilakukan dengan menggunakan algoritma RSA dan AES\cite{doi14637151111166187bab4_6}.

Penelitian ini bertujuan untuk meminimalisir kecurangan atau tindak kejahatan yang terjadi pada sebuah \textit{file} dokumen yang bisa terjadi dimana saja dan kapan saja, dengan \textit{case} dan cara yang bisa berbeda-beda. Maka proses penelitian yang dilakukan saat ini menggunakan algoritma RSA dan AES dengan implementasi pemograman \textit{Python} untuk melakukan implementasi keamanan \textit{file} dokumen dengan algoritma RSA dan AES. Penelitian ini akan diberikan ruang lingkup/pembahasan \cite{AEAT0069bab4_1} \cite{100096bab4_2}.

\section{Jenis Dan Sumber Data}
Dalam obyek study penilitian ini, peneliti menggunakan \textit{file} dokumen pada aplikasi TRAPPS 3.1 Perusahaan Kuehne-Nagel Indonesia, dengan \textit{file} dokumen yang berisat \textit{private} dan \textit{confendential} yang menjadi fokus penelitian\cite{bab4_8}. Dokumen yang digunakan adalah dokumen format PDF. Dokumen tersebut akan diimplementasikan pada dua algoritma yang akan digunakan yaitu RSA dan AES dengan menggunakan pemograman \textit{Python}.
\cite{01439911211249797bab4_3} \cite{doi0024bab4_4} \cite{bab4_8} \cite{bab4_9}

\subsection{Data Primer}
Pada data primer, peneliti menggunakan data primer sebagai data untuk dapat melakukan proses enkripsi dan deskripsi data \textit{file} dokumen yang diambil dari aplikasi TRAPPS 3.1 perusahaan Kuehne-Nagel Indonesia. Data yang digunakan adalah \textit{file} dokumen dengan format pdf, docx, xlsx, csv dan ppt. Berikut \textit{file} dokumen dengan format \textit{file} PDF akan digunakan untuk melakukan proses penelitian pada tabel 3.1:

\begin{table}[htbp]
\caption{\textit{Data Primer}}
\centering
\begin{tabular}{a a a a a}
\hline
No & Nama File & Jumlah Halaman & Format File & Jenis File \\
\hline
1. & File 1 & 8 Halaman  & \textbf{pdf} & Jurnal\\
2. & File 2 & 1 Halaman  & \textbf{docx} & Word\\
3. & File 3 & 1 Halaman  & \textbf{xlsx} & Excel\\
4. & File 4 & 1 Halaman  & \textbf{csv} & Comma delimited\\
5. & File 5 & 3 Halaman & \textbf{ppt} & PowerPoint 97-2003 \\
\hline
\end{tabular}
\end{table}

\subsection{Data Skunder}
Data sekunder pada penentuan tujuan penelitian diperoleh dari data primer dengan 5 format \textit{file} yang telah dipaparkan pada tabel 3.1 dan jenis \textit{file} berupa jurnal, dokumen word, dokumen excel, dokumen csv dan powerpoint yang akan digunakan pada penelitian oleh penulis dalam menentukan tujuan penelitian.
